**1526. – Heracleum minimum** Lamk. – Plante vivace de 20-30 cm, glabre, à souche longuement rampante ; tige grêle, couchée et blanchâtre à la base, redressée au sommet ; //feuilles petites, longuement-pétiolées, bipennatiséquées, à lobes ovales ou lancéolés, obtus ou mucronulés ; //fleurs blanches ou rosées, les extérieures rayonnantes, en //ombelles petites, à 3-6 rayons inégaux ; //involucre et involucelle nuls ; //pétales extérieurs en coin, bifides, à lobes ovales ; //ovaire pubescent ; //fruit glabre, assez gros, ovale, sans bandelettes.//
Éboulis et débris mouvants des hautes montagnes calcaires du Sud-Est : Vaucluse, Drôme, Isère, Hautes-Alpes, Alpes-Maritimes. – Espèce spéciale au sud-est de la France. = Juin-août.